
# Διαγώνισμα Α τετραμήνου στην Χημεία Β Γυμνασίου

#### Ασκηση 1
Σε δοχείο με νερό μάζας mΔ= 450 gr ριχνουμε αλάτι μάζας mδ.ο=50gr.
Να βρεθεί η περιεκτικότητα %w/w του διαλυματος που προκυπτει. 

#### Ασκηση 2
Δίνεται διάλυμα αλατόνερου  περιεκτικότητας 30%w/w σε αλατι.
Πόση ποσότητα αλατιού θα περιέχεται σε 300gr του διαλύματος και πόση μάζα θα εχει ο διαλύτης.

![](http://www.dontiastoma.gr/imgs/alatonero-oulitida.jpg)

#### Ασκηση 3
α) Απαντήστε αναλυτικά
1) Ποια µείγµατα ονοµάζονται οµογενή και ποια ετερογενή,
2) Τι είναι τα διαλύματα;  
β) Να χαρακτηρίσεις ως οµογενές (Ο) ή ετερογενές (Ε) καθένα από τα παρακάτω µείγµατα:

1.νερό µε λάδι  
2.αίµα  
3.κρασί  
4.βότκα  
5.χώμα  
6.φυσικός χυμός πορτοκαλιού

![](http://2.bp.blogspot.com/-5MVc_QoOtec/TtXpkKEEGiI/AAAAAAAAAPE/95Ocjs0A8Wo/s1600/0101.jpg)

#### Ασκηση 4

α) Περιγράψτε την αποσταξη και σε ποια περιπτωση μπορει να χρησιμοποιηθεί.

β) Τι είναι η εκχυληση, απόχυση, διήθηση και σε ποια και σε ποια περιπτωση μπορει να χρησιμοποιηθεί.

γ) Περιγραψτε την φυγοκέντρηση και σε ποια και σε ποια περιπτωση μπορει να χρησιμοποιηθεί.

  
  

Καλή επιτυχία
